%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
%
% Estilo del documento
%
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
%% Formato de página
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
\usepackage[a4paper,bindingoffset=0.0in,left=2.54cm,right=3cm,top=3.0cm,bottom=3.0cm,footskip=0.6cm,headheight=1.2cm,headsep=0.7cm]{geometry}
\usepackage[spanish,es-noshorthands]{babel} % Multilingual support for Plain TEX or LATEX
\usepackage{ifdraft}  % Permite detectar la opción global draft /final
\usepackage{graphicx} % Mejoras en graphic
\usepackage{amsmath, amsthm, amssymb, amsfonts} % Mejoras para ecuaciones
\usepackage{verbatim}   % useful for program listings
\usepackage{setspace}   % Control espaciado 
\ifdraft{%       % Visualización del control de cambios
    \usepackage[xcolor={usenames,dvipsnames}]{changes}
}{
    \usepackage[final,xcolor={usenames,dvipsnames}]{changes}
}
\setauthormarkupposition{left}
\setremarkmarkup{\marginpar{
	\textcolor{Changes@Color#1}{
		\begin{spacing}{0.8}
			\footnotesize{#1 #2}
		\end{spacing}	
	}}}
\setaddedmarkup{+++: #1}
%\setauthormarkup{\marginpar{#1}}
%\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}     % use if color is used in text
%\usepackage{subfigure}  % use for side-by-side figures

\usepackage{hyperxmp}
\usepackage{hyperref}   % use for hypertext links, including those to external documents and URLs
\hypersetup{
  colorlinks,
  citecolor=Violet,
  linkcolor=Gray,
  urlcolor=Blue}
\hypersetup{
  citebordercolor=Violet,
  filebordercolor=Gray,
  linkbordercolor=Blue
} 
%\usepackage{breakurl} % Permite ref multilínea
\usepackage{booktabs}  % Publication quality tables in LATEX
\usepackage{siunitx}   % A comprehensive (SI) units package
\sisetup{group-separator={.},group-minimum-digits=3,output-decimal-marker={,},input-decimal-markers={,},round-precision=2,round-mode=places,round-integer-to-decimal,table-number-alignment=right,table-figures-integer=3,table-figures-decimal=2} % Definiciones de unidades: separadores decimales y millares
\ifdraft{%
    \usepackage[textwidth=2.5cm,shadow,spanish]{todonotes} % Marking things to do in a LATEX document
}{
    \usepackage[disable]{todonotes} 
}
\usepackage{lastpage}  % Reference last page for Page N of M type footers
%\usepackage{blindtext} % Lorem ipsum
%\usepackage{pgfgantt}  % Draw Gantt charts with TikZ
%\usepackage{tikz}                 
%\usepackage{pgfplots}  % Create normal/logarithmic plots in two and three dimensions
%%\pgfplotsset{compat=1.12}
\usepackage{array}     % Extending the array and tabular environment
\usepackage{multirow}  % Create tabular cells spanning multiple rows
\usepackage{moresize}  % Allows font sizes up to 35.83pt
\usepackage{tocloft}   % Control table of contents, figures, etc
\usepackage{eurosym}   % Símbolo \euro
\usepackage{textcase}  % Cambiar case del texto
\usepackage{enumerate} % Listas con a) 1), etc.
\usepackage[shortlabels]{enumitem} % Permite usar [resume] en listas
\usepackage{fmtcount}
\FCloadlang{spanish}
\usepackage{moreenum}
\usepackage{tabu} 	   % Mejoras en Tablas
\usepackage{hhline}    % Better horizontal lines in tabulars and arrays
\usepackage{footmisc}  % Referencias a notas de pie de página
\interfootnotelinepenalty=10000 % Evita salta de página de notas a pie extensas
\usepackage{ulem}      % Mejora en subrayados
\usepackage{url}       % Mejora en las url's    
\mdseries\small\urlstyle{same}
\usepackage{hyphenat}  % Control de ruptura de palabras por guiones
\usepackage{longtable} % Tablas multipágina
\usepackage{tabu}  % Mejora en gestión de tablas
\usepackage{pdflscape} % Rotación de páginas
\usepackage{dcolumn}   % Columnas con números centrados
\newcolumntype{d}[1]{D,,{#1}}   % Nuevo tipo de columna con separado ',' y el número de decimales especificado en d{<num_decimales>}
\usepackage{pdfpages}  % Incluir pdf dentro del documento
\usepackage{tabularx}  % Mejora en gestión de tablas
\usepackage{nameref}   % Permite referencias con nombre
%\usepackage{floatrow}  % Tamaño de letra para flotantes (tablas, p.ejpl.)
%\DeclareFloatFont{small}{\small}
%\floatsetup[table]{font=small}
\errorcontextlines 10000 % Visualización mayor de los errores
\usepackage{pifont}    % http://ctan.org/pkg/pifont
\usepackage{float}     % La opción [H] fuerza la localización de un flotante aquí.
\usepackage{fancybox}  % Mejoras a fbox
\usepackage[framemethod=default]{mdframed} % Mejoras en cuadros
\usepackage{soul}      % Destacado 
% Lorem ipsum
\usepackage{blindtext}  
% Glosarios (con acrónimos)
\usepackage[acronym]{glossaries}
% Mejoras en bibliografías
\ifdraft{%
\usepackage[backend=biber,style=draft,backref=true,url=true,natbib=true]{biblatex}

}
{
\usepackage[backend=biber,style=numeric,backref=true,url=true,citestyle=numeric]{biblatex}
%\usepackage[backend=biber,style=alphabetic-verb,backref=true,url=true,citestyle=alphabetic-verb]{biblatex}
}

\DefineBibliographyStrings{spanish}{%
    backrefpage  = {ver p.}, % for single page number
    backrefpages = {ver pp.} % for multiple page numbers
}


% Solución de problemas con la versiones LATEX para SO Windows
\usepackage{etoolbox}
\reserveinserts{20}

% Permite comentarios
\usepackage{comment}

%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -%
% Fuente
\usepackage{ifxetex}
\usepackage{ifpdf}
\ifxetex
  \usepackage[silent]{fontspec}
  \newfontfamily\erasbt[      Path            = tex/fuentes/ErasBT/,
                              UprightFont     = ErasBT-Medium.ttf,
                              BoldFont        = ErasBT-Bold.ttf,
                              ItalicFont      = ErasBT-Italic.ttf,
                              BoldItalicFont  = ErasBT-BoldItalic.ttf,
                              Mapping=tex-text]{ErasBT-Medium.ttf}
  \newfontfamily\erasmediumbt[Path            = tex/fuentes/ErasBT/,
                              UprightFont     = ErasBT-Medium.ttf,
                              BoldFont        = ErasBT-Bold.ttf,
                              ItalicFont      = ErasBT-Italic.ttf,
                              BoldItalicFont  = ErasBT-BoldItalic.ttf,
                              Mapping=tex-text]{ErasBT-Medium.ttf}
                              
  \newfontfamily\erasbookbt[  Path            = tex/fuentes/ErasBkBT/,
                              Mapping=tex-text]{ErasBkBT-Demi.ttf}                              
                            

  \newfontfamily\newsgott[    Path            = tex/fuentes/NewsGot/,
                              UprightFont     = NewsGotT-Regular.ttf,
                              BoldFont        = NewsGotT-Bold.ttf,
                              ItalicFont      = NewsGotT-Italic.ttf,
                              BoldItalicFont  = NewsGotT-BoldItalic.ttf,
                              Mapping=tex-text]{NewsGotT-Regular.ttf}
                              
  \setmainfont[               Path            = tex/fuentes/NewsGot/,
                              UprightFont     = NewsGotT-Regular.ttf,
                              BoldFont        = NewsGotT-Bold.ttf,
                              ItalicFont      = NewsGotT-Italic.ttf,
                              BoldItalicFont  = NewsGotT-BoldItalic.ttf,
                              Mapping=tex-text]{NewsGotT-Regular.ttf}
  \setsansfont[               Path            = tex/fuentes/NewsGot/,
                              UprightFont     = NewsGotT-Regular.ttf,
                              BoldFont        = NewsGotT-Bold.ttf,
                              ItalicFont      = NewsGotT-Italic.ttf,
                              BoldItalicFont  = NewsGotT-BoldItalic.ttf,
                              Mapping=tex-text]{NewsGotT-Regular.ttf}
  \setmonofont[               Path            = tex/fuentes/AndaleMono/,
                              UprightFont     = AndaleMono-Regular.ttf,
                              Mapping=tex-text]{AndaleMono-Regular.ttf}
\else
   \usepackage[utf8]{inputenc} 
   \usepackage{tgtermes}
   \usepackage{lmodern}   
   \newcommand{\erasbt}{\sffamily}
   \newcommand{\erasmediumbt}{\sffamily}
   \newcommand{\erasbookbt}{\sffamily}
   \newcommand{\newsgott}{\normalfont}
   \pgfplotsset{compat=1.12}
\fi


%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
% Mostrar disposición
%
%\usepackage{showkeys}
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -



%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
% Colores
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
\definecolor{verdeJA}{cmyk}{0.95,0,1,0.27} % (Pantone 356 C)
\definecolor{grisclaro}{gray}{0.95}

%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
% Cabeceras y pies de paginas
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % borra cabecera y pie actuales

\addtolength{\headheight}{0.0pt} % espacio para la raya
\fancypagestyle{plain}{%
\fancyhead{} % elimina cabeceras y raya en páginas "plain"
}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Si no es la versión final, eliminamos las cabeceras
\ifdraft{% Borrador
\fancyhf{}
\fancyfoot[R]{\vspace*{1cm}\small \sc BORRADOR- \tipodocumento - Página~\thepage}
} 
{% final
\lhead{\setlength{\unitlength}{1mm}
    \begin{picture}(0,0)
    % Figura
\IfClass{article}{\put(-18,2){\includegraphics[width=65mm]{tex/figuras/JA.png}}}{\put(0,2){\includegraphics[width=45mm]{tex/figuras/JA.PNG}}}              
             % Texto
            \put(50,15){
                \parbox[t][2cm][b]{80mm}{
                    \begin{flushright}
                    \begin{tabular}{l c}
                        {{\erasbookbt \color{verdeJA}
                        {\consejeria}}} \\
                        {{\erasmediumbt \color{verdeJA}{\footnotesize 
                        \centrodirectivo}}} \\
                    \end{tabular}
                    \end{flushright}
                    }    
            }
    \end{picture}
}

\fancyfoot[C]{{\erasbookbt \color{verdeJA}{\ssmall{
\parbox[t][4em][t]{11cm}
{
\centering \textopiedepagina
}
}}}}

\fancyfoot[R]{{\erasbookbt \color{verdeJA} \ssmall{ 
Página \thepage\ de \pageref{LastPage}
}}} 
}


%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -%
% Notas pie de página
\renewcommand*{\thefootnote}{(\arabic{footnote})}
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -%

%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -%
% Estilo de Párrafo
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -%
\setlength{\parindent}{15pt}
\setlength{\parskip}{1.3ex plus 0.5ex minus 0.3ex}
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -%
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -%
% Estilo de Cajas
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -%
\setlength{\fboxsep}{0.5cm}
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -%%
%%% Marca de agua
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -%%
% Documento final
\ifdraft{% Borrador            

    \usepackage[printwatermark]{xwatermark}
            \newwatermark[firstpage,color=gray!25,angle=90,scale=1,
            xpos=80,ypos=-50,fontfamily=erasmediumbt]{{\erasmediumbt BORRADOR - \tipodocumento}}
}
{% Final
    \usepackage[printwatermark]{xwatermark}
            \newwatermark[allpages=true,color=gray!25,angle=90,scale=1,
            xpos=80,ypos=-50,fontfamily=erasmediumbt]{{\erasmediumbt \tipodocumento}}
            \newwatermark[allpages=true,color=gray!25,scale=1,
            xpos=-80,ypos=-120]{{\includegraphics{tex/figuras/hercules}}}

}

%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
% Estilos de tipos de letras
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
% Definición de tipo de letra para "apartado" como centrado, subrayado y negrita.
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
\newcommand{\apartado}[1]{
\begin{center}
{\bfseries{\uline{#1}}}
\end{center}
}
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
% Estilo Referencia cruzada <número>.<título>
%
% ver http://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Labels_and_Cross-referencing
%
% Uso: \referencia{<etiqueta>}
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
\newcommand{\referencia}[1]{
\textit{\ref{#1}. \nameref{#1}}
}

%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
%
% Definiciones de marcos
%
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
%  \citatextocursiva
\newenvironment{citatextocursiva}
     {\begin{quotation}\itshape}
     {\end{quotation}}
\newsavebox{\mybox}
%\newenvironment{citatextocuadrocursiva}
%{\begin{lrbox}{\mybox}%
% \begin{minipage}{\linewidth-2\fboxsep-2\fboxrule-\parindent}\itshape}
%{\end{minipage}\end{lrbox}%
% \fbox{\usebox{\mybox}}}

%  \citatextocuadronormal
\newmdenv[  leftmargin=\parindent,
            rightmargin=\parindent,
            linecolor=gray,
            linewidth=1pt]{citatextocuadronormal}

%  \citatextocuadrocursiva
\newenvironment{citatextocuadrocursiva}
{\begin{mdframed}[  leftmargin=\parindent,
                    rightmargin=\parindent,
                    linecolor=gray,
                    linewidth=1pt]
                    \itshape }
{\end{mdframed}}

%  \cajatextogris
\newenvironment{cajatextogris}
{\begin{mdframed}[  leftmargin=1cm,
                    linecolor=gray,
                    backgroundcolor=grisclaro, 
                    linewidth=1pt]
                    \itshape \hspace{\parindent}}
{\end{mdframed}}


%  \titulo
\newenvironment{formatotitulo}
{\begin{mdframed}[  align=center,
                    leftmargin=\parindent,
                    rightmargin=\parindent,
                    linewidth=0pt] }
{\end{mdframed}}



%  \cajatitulo
\newenvironment{cajatitulo}
{\begin{mdframed}[  align=center,
                    leftmargin=\parindent,
                    rightmargin=\parindent,
                    linecolor=gray,
                    backgroundcolor=grisclaro,
                    linewidth=1pt] }
{\end{mdframed}}


%\newcounter{mycounter}
%\renewcommand{\themycounter}{\Nthwords{mycounter}}
%\renewcommand{\thesubsubsection}{\Ordinalstring{subsubsection}[f]}

% Lista numerada texto
\newlist{escritolista}{enumerate}{1}
\setlist[escritolista,1]{%
	label=\bfseries \Nthwords*.-,
	labelwidth=10ex,
	itemindent=15ex,
	align=left,
	leftmargin=0pt,
	listparindent=4ex,
	resume}
	
	

%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
% Estilo según tipo de documento
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -

%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
% article
%
\IfClass{article}{
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
% Nombre partes
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
\usepackage{titlesec}  % Permite cambiar formato de los títulos 
\usepackage[section]{placeins} % Permite usar \FloatBarrier para evitar que se queden elementos rezagados
\renewcommand{\contentsname}{Contenido}
\renewcommand{\partname}{}
\renewcommand{\appendixname}{Anexo}
\renewcommand{\figurename}{Figura}
\renewcommand{\tablename}{Tabla}
%\renewcommand{\chaptername}{Capítulo} % para "book"
%\renewcommand{\bibname}{Bibliografía} % para "book"
%\renewcommand{\thechapter}{\Alph{chapter}}

% Profundidad Numeración de subsecciones 
\setcounter{secnumdepth}{6}
% Profundidad Numeración de títulos
\setcounter{tocdepth}{4}   
% Nueva línea después de \paragraph
\renewcommand\paragraph{\@startsection{paragraph}{4}{\z@}%
  {-3.25ex\@plus -1ex \@minus -.2ex}%
  {1.5ex \@plus .2ex}%
  {\normalfont\normalsize\bfseries}}
% Títulos  
\titlespacing*{\chapter} {0pt}{50pt}{40pt}
\titlespacing*{\section} {0pt}{3.5ex plus 1ex minus .2ex}{2.3ex plus .2ex}
\titlespacing*{\subsection} {0pt}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1.5ex plus .2ex}
\titlespacing*{\subsubsection}{0pt}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1.5ex plus .2ex}
\titlespacing*{\paragraph} {0pt}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1em}
\titlespacing*{\subparagraph} {\parindent}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1em}
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -%
%% Anexos
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -%
\usepackage{appendix}
\addto\captionsspanish{%
  \renewcommand\appendixname{Anexo}
  \renewcommand\appendixpagename{Anexos}}

%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -	
% Glosarios (con acrónimos)
\usepackage[acronym]{glossaries}
% Mejoras en bibliografías
\ifdraft{%
    \usepackage[backend=biber,style=draft,backref=true,url=true,natbib=true]{biblatex}
    }
    {
    \usepackage[backend=biber,style=numeric,backref=true,url=true,citestyle=numeric]{biblatex}
%\usepackage[backend=biber,style=alphabetic-verb,backref=true,url=true,citestyle=alphabetic-verb]{biblatex}
    }

\DefineBibliographyStrings{spanish}{%
    backrefpage  = {ver p.}, % for single page number
    backrefpages = {ver pp.} % for multiple page numbers
    }
}	
{}	


%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
% letter
%
\IfClass{letter}{
% Coloca texto carta en en tope de la página (en lugar de centrar el texto:
\makeatletter
  \def\@texttop{}
\makeatother

%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
%	Estructura inicio
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -

\newcommand{\apertura}[1]{
\vspace{0.4in} % Espacio vertical
\noindent #1 
\vspace{0.4in} % Espacio vertical
}



%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
%	Estructura asunto
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
\newcommand{\asunto}[1]{
\vspace{0.4in} % Espacio vertical
\noindent Asunto: #1 
}

%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
%	Estructura Referencia
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -

\newcommand{\cartareferencia}[1]{
\noindent Referencia: #1 
}


%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
%	Estructura cierre
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
\newcommand{\cierre}[1]{
\vspace{0.1in} % Espacio en blanco vertical
\noindent 
#1 
}
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
%	Estructura firma
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
\newcommand{\firmadopor}[1]{
\begin{center}
#1
\end{center}
}

%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
%	Estructura destinatario
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
\newcommand{\destinatario}[1]{
\hspace{\fill}\parbox[t]{6.5cm}{ 
#1
}}
}
{

}


	

